# 這是一個用於介面的翻譯檔案。
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# 此檔案與 PACKAGE 套件採用相同授權散佈。
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: assistant.koplugin\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-25 16:59+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-22 15:24+0800\n"
"Last-Translator: GPT-4o 2025-08-22\n"
"Language-Team: GPT-4o 2025-08-22\n"
"Language: 中文（台灣） zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../assistant_querier.lua:120
msgid ""
"API Error:\n"
"%1\n"
"\n"
"Try another provider in the settings dialog."
msgstr ""
"API 錯誤：\n"
"%1\n"
"\n"
"請在設定中改用其他服務供應商。"

#: ../assistant_querier.lua:120
msgid "Unknown error"
msgstr "未知錯誤"

#: ../assistant_querier.lua:121 ../main.lua:252
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: ../assistant_xraydialog.lua:68
msgid "X‑Ray"
msgstr "X-Ray"

#: ../main.lua:93
msgid "AI X-Ray"
msgstr "AI X-Ray"

#: ../main.lua:258
msgid "Purge Settings"
msgstr "清除設定"

#: ../main.lua:261
msgid ""
"Are you sure to purge the assistant plugin settings? \n"
"This resets the assistant plugin to the status the first time you installed "
"it.\n"
"\n"
"configuration.lua is safe, only the settings in the dialog are purged."
msgstr ""
"確定要清除外掛程式設定嗎？\n"
"這會將外掛程式恢復到初次安裝時的狀態。\n"
"\n"
"configuration.lua 不受影響，僅清除對話框中的設定。"

#: ../main.lua:265
msgid "Purge"
msgstr "清除"

#: ../assistant_dialog.lua:85
msgid "(Empty message)"
msgstr "（空白訊息）"

#: ../assistant_dialog.lua:89
msgid "(No response)"
msgstr "（無回應）"

#: ../assistant_dialog.lua:118
msgid "Highlighted text:"
msgstr "劃線文字："

#: ../assistant_dialog.lua:256 ../assistant_dictdialog.lua:37
#: ../assistant_settings.lua:97 ../assistant_viewer.lua:572
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../assistant_dialog.lua:263 ../assistant_viewer.lua:582
msgid "Ask"
msgstr "提問"

#: ../assistant_dialog.lua:269 ../assistant_viewer.lua:588
msgid "Enter a question before proceeding."
msgstr "請先輸入問題"

#: ../assistant_dialog.lua:294
msgid "Book Analysis"
msgstr "書籍分析"

#: ../assistant_dialog.lua:331
msgid "Add this button to the Highlight Menu?"
msgstr "將此按鈕加入劃線選單？"

#: ../assistant_dialog.lua:332
msgid "Add"
msgstr "加入"

#: ../assistant_dialog.lua:359
msgid "Ask a question about the highlighted text"
msgstr "針對劃線文字提問"

#: ../assistant_dialog.lua:360
#, lua-format
msgid ""
"Ask a question about this book:\n"
"%s by %s"
msgstr ""
"關於本書提問：\n"
"%s by %s"

#: ../assistant_dialog.lua:363
msgid "Type your question here..."
msgstr "在此輸入問題…"

#: ../assistant_dialog.lua:364
msgid "Ask anything about this book..."
msgstr "詢問本書相關問題…"

#: ../assistant_dialog.lua:367 ../main.lua:208 ../_meta.lua:4
msgid "AI Assistant"
msgstr "AI 助理"

#: ../assistant_dialog.lua:422
msgid "Error: No response received"
msgstr "錯誤：未收到回應"

#: ../assistant_dictdialog.lua:31
msgid "AI Dictionary"
msgstr "AI 字典"

#: ../assistant_dictdialog.lua:32
msgid "Enter a word to look up..."
msgstr "輸入欲查詢的字詞…"

#: ../assistant_dictdialog.lua:43
msgid "Look Up"
msgstr "查詢"

#: ../assistant_dictdialog.lua:178 ../assistant_prompts.lua:20 ../main.lua:408
msgid "Dictionary"
msgstr "字典"

#: ../assistant_prompts.lua:21
msgid ""
"This prompt acts as a dictionary for the highlighted text, to a word or "
"phrase."
msgstr "此提示將劃線文字當成單字或片語進行字典查詢"

#: ../assistant_prompts.lua:25
msgid "Vocabulary"
msgstr "詞彙"

#: ../assistant_prompts.lua:27
msgid ""
"This prompt analyzes the vocabulary of the highlighted text, identifying "
"complex words and providing definitions, synonyms, and usage examples."
msgstr "此提示分析劃線文字的詞彙，找出難詞並提供定義、同義詞與例句"

#: ../assistant_prompts.lua:43
msgid "Grammar"
msgstr "文法"

#: ../assistant_prompts.lua:45
msgid ""
"This prompt analyzes the grammar of the highlighted text, providing a "
"detailed explanation of its structure and any grammatical errors."
msgstr "此提示分析劃線文字的文法，詳細說明結構與錯誤"

#: ../assistant_prompts.lua:51
msgid "Translate"
msgstr "翻譯"

#: ../assistant_prompts.lua:52
msgid "This prompt translates the highlighted text to another language."
msgstr "此提示將劃線文字翻譯成其他語言"

#: ../assistant_prompts.lua:74
msgid "Summarize"
msgstr "摘要"

#: ../assistant_prompts.lua:76
msgid ""
"This prompt summarizes the highlighted text, capturing its main points and "
"essential details."
msgstr "此提示摘要劃線文字，擷取重點與細節"

#: ../assistant_prompts.lua:85
msgid "Simplify"
msgstr "簡化"

#: ../assistant_prompts.lua:87
msgid ""
"This prompt simplifies the highlighted text to make it easier to understand."
msgstr "此提示簡化劃線文字，使其更易理解"

#: ../assistant_prompts.lua:97
msgid "Key Points"
msgstr "重點整理"

#: ../assistant_prompts.lua:99
msgid ""
"This prompt extracts and lists the key points from the highlighted text, "
"ensuring clarity and organization."
msgstr "此提示提取並列出劃線文字的重點，確保清晰有條理"

#: ../assistant_prompts.lua:103
msgid "ELI5"
msgstr "五歲版"

#: ../assistant_prompts.lua:105
msgid ""
"This prompt explains the highlighted text as if to a five-year-old, "
"simplifying complex concepts into easily understandable terms."
msgstr "此提示用五歲孩童也能懂的語言解釋劃線文字"

#: ../assistant_prompts.lua:109
msgid "Explain"
msgstr "解釋"

#: ../assistant_prompts.lua:111
msgid ""
"This prompt explains the highlighted text in detail, ensuring clarity and "
"understanding."
msgstr "此提示詳細解釋劃線文字，確保清晰易懂"

#: ../assistant_prompts.lua:122
msgid "Historical Context"
msgstr "歷史背景"

#: ../assistant_prompts.lua:124
msgid ""
"This prompt provides a detailed historical context for the highlighted text, "
"explaining its significance and background."
msgstr "此提示提供劃線文字的詳細歷史背景，說明其重要與來龍去脈"

#: ../assistant_prompts.lua:128 ../main.lua:394
msgid "Wikipedia"
msgstr "維基百科"

#: ../assistant_prompts.lua:130
msgid ""
"This prompt generates a comprehensive Wikipedia-style article based on the "
"highlighted text, ensuring factual accuracy and neutrality."
msgstr "此提示根據劃線文字生成完整的維基百科風格條目，確保事實準確且中立"

#. @translators used in the dictionary.
#: ../assistant_prompts.lua:215
msgid "Conjugation"
msgstr "變位"

#: ../assistant_prompts.lua:216
msgid "Synonyms"
msgstr "同義詞"

#: ../assistant_prompts.lua:217
msgid "Meaning"
msgstr "意義"

#: ../assistant_prompts.lua:218
msgid "Translation"
msgstr "翻譯"

#: ../assistant_prompts.lua:219
msgid "Explanation"
msgstr "說明"

#: ../assistant_prompts.lua:220
msgid "Example"
msgstr "範例"

#: ../assistant_prompts.lua:221
msgid "Word Origin"
msgstr "字源"

#: ../assistant_querier.lua:50
msgid ""
"Provider settings not found for: %1. Please check your configuration.lua "
"file."
msgstr "找不到 %1 的提供者設定。請檢查您的 configuration.lua 檔案。"

#: ../assistant_querier.lua:76
msgid ""
"The handler for %1 was not found. Please ensure the handler exists in "
"api_handlers directory."
msgstr "找不到 %1 的處理程序。請確認該處理程序已存在於 api_handlers 目錄中。"

#: ../assistant_querier.lua:123 ../assistant_settings.lua:285
#: ../assistant_viewer.lua:313
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: ../assistant_querier.lua:133
msgid "Plugin is not configured."
msgstr "外掛未設定。"

#: ../assistant_querier.lua:142
msgid "Querying AI ..."
msgstr "AI 查詢中…"

#: ../assistant_querier.lua:159
msgid "AI is responding"
msgstr "AI 回應中"

#: ../assistant_querier.lua:174
msgid "⏹ Stop"
msgstr "⏹ 停止"

#: ../assistant_querier.lua:201
msgid "Response interrupted."
msgstr "回應已中斷"

#: ../assistant_querier.lua:214
msgid "No response received."
msgstr "未收到回應。"

#: ../assistant_querier.lua:227
msgid "Failed to start subprocess for request"
msgstr "無法啟動子程序進行請求"

#: ../assistant_querier.lua:424 ../assistant_querier.lua:426
msgid "Deeply Thought"
msgstr "深度思考"

#: ../assistant_recapdialog.lua:71
msgid "Recap"
msgstr "回顧"

#: ../assistant_settings.lua:81
msgid "AI Response Language Setting"
msgstr "AI 回應語言設定"

#: ../assistant_settings.lua:84
msgid "AI Response Language"
msgstr "AI 回應語言"

#: ../assistant_settings.lua:86 ../assistant_settings.lua:91
msgid "Leave blank to use: %1"
msgstr "留空以使用：%1"

#: ../assistant_settings.lua:89
msgid "Dictionary Language"
msgstr "辭典語言"

#: ../assistant_settings.lua:104
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ../assistant_settings.lua:121
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: ../assistant_settings.lua:141 ../assistant_settings.lua:381
msgid "AI Language: %1"
msgstr "AI 語言：%1"

#: ../assistant_settings.lua:152
msgid "RTL written Language"
msgstr "由右至左書寫語言"

#: ../assistant_settings.lua:172
msgid "Leave these fields blank to use the UI language: %1"
msgstr "留空將使用介面語言：%1"

#: ../assistant_settings.lua:185
msgid "Response Font Size"
msgstr "回應字體大小"

#: ../assistant_settings.lua:193 ../assistant_settings.lua:390
msgid "Font Size: %1"
msgstr "字型大小：%1"

#: ../assistant_settings.lua:201 ../main.lua:101
msgid "AI Assistant Settings"
msgstr "AI 助手設定"

#: ../assistant_settings.lua:225
msgid "Always enable stream response"
msgstr "一律啟用串流回應"

#: ../assistant_settings.lua:233
msgid "Use AI Assistant for 'Translate'"
msgstr "在「翻譯」中使用 AI 助理"

#: ../assistant_settings.lua:242
msgid "Show Dictionary(AI) in Dictionary Popup"
msgstr "在辭典彈窗顯示 AI 辭典"

#: ../assistant_settings.lua:250
msgid "Show Wikipedia(AI) in Dictionary Popup"
msgstr "在辭典彈窗顯示 AI 維基百科"

#: ../assistant_settings.lua:258
msgid "Copy entered question to the clipboard"
msgstr "複製輸入問題到剪貼簿"

#: ../assistant_settings.lua:266
msgid "Enable AI Recap"
msgstr "啟用 AI 摘要"

#: ../assistant_settings.lua:273
msgid "AI Recap will be enabled the next time a book is opened."
msgstr "下次開啟書籍時將啟用 AI 摘要。"

#: ../assistant_settings.lua:345
msgid "AI Assistant Features:"
msgstr "AI 助理功能："

#: ../assistant_settings.lua:372
msgid "AI Model provider:"
msgstr "AI 模型提供者："

#: ../assistant_update_checker.lua:23
msgid "Checking for updates..."
msgstr "檢查更新中…"

#: ../assistant_update_checker.lua:57
#, lua-format
msgid "A new version of the %s plugin (%s) is available. Please update!"
msgstr "外掛 %s 有新版本 (%s)，請更新！"

#. @translators this is a button text, keep short
#: ../assistant_viewer.lua:273 ../assistant_viewer.lua:636
msgid "Ask Another Question"
msgstr "再問一題"

#: ../assistant_viewer.lua:328
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: ../assistant_viewer.lua:333
msgid "Text copied to the clipboard"
msgstr "文字已複製至剪貼簿"

#: ../assistant_viewer.lua:347
msgid "Add Note"
msgstr "加入筆記"

#: ../assistant_viewer.lua:354
msgid "Highlight functionality not available"
msgstr "無法使用劃線功能"

#: ../assistant_viewer.lua:363
msgid "No text to add as note"
msgstr "沒有可加入筆記的文字"

#: ../assistant_viewer.lua:392
msgid "No text left to add as note"
msgstr "已無文字可加入筆記"

#: ../assistant_viewer.lua:405
msgid "Note added successfully"
msgstr "筆記已新增"

#: ../assistant_viewer.lua:638
msgid "Type your question here"
msgstr "在此輸入問題"

#: ../assistant_viewer.lua:789
msgid "Word copied to clipboard."
msgstr "單字已複製"

#: ../assistant_viewer.lua:790
msgid "Selection copied to clipboard."
msgstr "選取內容已複製"

#: ../main.lua:75
msgid "Ask the AI a question"
msgstr "詢問 AI"

#: ../main.lua:84
msgid "AI Recaps"
msgstr "AI 回顧"

#: ../main.lua:175
msgid "No valid model provider is found in the configuration.lua"
msgstr "configuration.lua 中找不到有效的模型提供者"

#: ../main.lua:214
msgid ""
"Configuration Error.\n"
"Please set up configuration.lua."
msgstr ""
"設定錯誤。\n"
"請設定 configuration.lua。"

#: ../main.lua:235
msgid ""
"Useful Tips:\n"
"\n"
"Long Press:\n"
"- On a Prompt Button: Add to the highlight menu.\n"
"- On a highlight menu button to remove it.\n"
"\n"
"Very-Long Press (over 3 seconds):\n"
"On a single word in the book to show the highlight menu (instead of the "
"dictionary).\n"
"\n"
"Multi-Swipe (e.g., ⮠, ⮡, ↺):\n"
"On the result dialog to close (as the Close button is far to reach).\n"
msgstr ""
"實用技巧：\n"
"\n"
"長按：\n"
"- 提示按鈕：加入劃線選單\n"
"- 劃線選單按鈕：移除\n"
"\n"
"超長按（超過 3 秒）：\n"
"書中單字：顯示劃線選單（取代字典）\n"
"\n"
"多指手勢（如 ⮠、⮡、↺）：\n"
"結果對話框：關閉（按鈕太遠時使用）\n"

#: ../main.lua:289
msgid "configuration.lua: model providers are invalid."
msgstr "configuration.lua：模型提供者無效。"

#: ../main.lua:376
#, lua-format
msgid "Remove [%s] from Highlight Menu?"
msgstr "從劃線選單移除 [%s]？"

#: ../main.lua:377
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: ../main.lua:430 ../main.lua:469 ../main.lua:509
msgid "Configuration not found. Please set up configuration.lua first."
msgstr "找不到設定檔，請先建立 configuration.lua"

#: ../main.lua:551
msgid "Added [%1 (AI)] to Highlight Menu."
msgstr "已將 [%1 (AI)] 加入劃線選單"

#: ../main.lua:560
#, lua-format
msgid "Removed [%s (AI)] from Highlight Menu."
msgstr "已從劃線選單移除 [%s (AI)]"

#: ../main.lua:604
#, lua-format
msgid ""
"Do you want an AI Recap?\n"
"For %s by %s.\n"
"Last read %.0f hour(s) ago."
msgstr ""
"需要 AI 回顧嗎？\n"
"%s by %s\n"
"上次閱讀已過 %.0f 小時"

#: ../main.lua:609
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ../main.lua:618
msgid "No"
msgstr "否"

#: ../_meta.lua:5
msgid "💡 Enhance your KOReader experience with AI"
msgstr "💡 用 AI 強化你的 KOReader 體驗"
